SpaceX首位繞月旅客揭曉！ 日本富商邀6藝術家一起去月球

國太空探索公司（SpaceX）創辦人馬斯克(Elon Muck)周一直播揭曉，全球首位繞行月球的觀光客，是日本時尚網購平台ZOZO創辦人前澤友作。

SpaceX表示，這趟繞月之旅預計2023年進行，為時大約一星期，旅客將搭乘正在研發的大獵鷹火箭（BFR）抵達距離月球表面約200公里處，繞月一周後再回到地球。

前澤友作表示：「我還是小孩時，就熱愛月球。我選擇和藝術家一起去月球。」他表示，將邀請6至8位藝術家一起進行這趟繞月之旅，並請他們在返回地球後創作出相關作品，「這些傑作將激發我們所有人內心的夢想」。

前澤友作熱愛收藏藝術品，曾以天價8.6億美元（約258億元台幣）在蘇富比拍賣行買下紐約已故塗鴉藝術家巴斯基亞（Jean-Michel Basquiat）一幅作品，拍賣價創下多項紀錄。

這將是1972年美國最後一次阿波羅計劃結束後，近半世紀來人類首次重返月球。馬斯克的夢想是讓人類在火星殖民，建立永續基地。正在研發的大獵鷹火箭是SpaceX的旗艦太空飛行器，包括可重複使用的運載火箭和太空飛行器，預計明年可展開測試

who

剛力彩芽

做白老鼠 好偉大

飛去月球後面
會唔會引發星球大戰

引哂班狂派落地球

說好的月球外星人呢

霍仔岩岩先死
一早叫你地收手

[/*]霍金一直非常擔心人類安危，
屢屢發出警告，
其中有一條就是警告人類不要嘗試登陸月球，
而理由是外星人就在月球背面！